**中华人民共和国[外汇储备](../Page/外汇储备.md "wikilink")**的主要组成部分是[美元资产](../Page/美元.md "wikilink")，其主要持有形式是[美国](../Page/美国.md "wikilink")[国债和](../Page/国债.md "wikilink")[机构债券](../Page/机构债券.md "wikilink")。[2006年2月底中华人民共和国的外汇储备总额为](../Page/2006年2月.md "wikilink")8,536.72亿美元（不包括[港](../Page/香港.md "wikilink")[澳的外汇储备](../Page/澳門.md "wikilink")），首次超过日本，位居全球第一，巅峰时期的2014年8月，中华人民共和国的外汇储备总额为3.9688万亿美元。

中华人民共和国外汇储备作为国家资产，由[中国国家外汇管理局及](../Page/中国国家外汇管理局.md "wikilink")[中国人民银行管理](../Page/中国人民银行.md "wikilink")，实际业务操作由[中国银行进行](../Page/中国银行.md "wikilink")。

## 背景

改革开放后， 中国以投资来驱动经济增长， 在产能过剩和国内需求不足的条件下， 中国模仿日本等国家执行出口退税等出口导向的政策，
出超的国际贸易賺来过量外汇， 形成本币升值压力， 中国政府在保持出口的考虑下， 购入外汇以压低人民币汇率。
\[1\] \[2\]

## 币种构成

中国外汇储备的结构没有对外明确公布过，目前属于国家金融机密。据估计，美元资产占70%左右，[日元约为](../Page/日元.md "wikilink")10%，[欧元和](../Page/欧元.md "wikilink")[英镑约为](../Page/英镑.md "wikilink")20%，依据来自于[国际清算银行的报告](../Page/国际清算银行.md "wikilink")、[路透社报道以及中国外贸收支中各币种的比例](../Page/路透社.md "wikilink")。

## 外汇储备结构原因

中国外汇储备结构以美元资产为主有以下几方面历史和国际金融理论原因：

1.  储备货币发行国的经济活动要以国内经济为主，虽然美国占[国际贸易的比例很大](../Page/国际贸易.md "wikilink")，但是与美国庞大的[国内生产总值相比仍然比例很低](../Page/国内生产总值.md "wikilink")，远远低于[日本](../Page/日本.md "wikilink")、[德国](../Page/德国.md "wikilink")、[瑞士的相应指标](../Page/瑞士.md "wikilink")，后者三国的主要经济活动是外向型的，其货币价值容易受到国际资本流动的干扰而大幅波动，不利于保值；
2.  除[美国外](../Page/美国.md "wikilink")，日本、德国、瑞士的[央行拒绝其货币在国际金融市场上扮演更重要的作用](../Page/央行.md "wikilink")；
3.  美元是历史形成的国际[支付手段](../Page/支付手段.md "wikilink")、[交易中介](../Page/交易中介.md "wikilink")、[价值储藏手段](../Page/价值储藏手段.md "wikilink")；
4.  国际贸易中2/3以美元结算；
5.  国际金融市场上的批发交易绝大多数以美元交易，各国[央行的金融操作也是主要采用美元](../Page/央行.md "wikilink")；
6.  各大国的外汇储备主要是美元资产；
7.  国际[银团贷款和国际](../Page/银团贷款.md "wikilink")[债券市场的绝大多数交易都是美元或美元债券](../Page/债券市场.md "wikilink")。

## 焦点问题

### 通货膨胀

中国央行在执行强制结汇的过程中和对抗人民币升值需要对应发行人民币， 同时央行发行的货币是高能货币， 经过银行的贷款过程，进一步造成货币过量。

### 储备成本

#### 外币贬值风险

由于中国外汇储备结构中美元资产过多，同时[避险](../Page/避险.md "wikilink")[保值手段单调](../Page/保值.md "wikilink")，在2000年之后的美元大跌过程中，中国外汇储备在账面上贬值严重。有观点认为，2003年中国的外汇储备账面损失约200亿美元，2004年上半年账面损失约400亿。

#### 流动性风险

中国外汇储备管理人指出，“外汇储备经营管理特別强调安全性和流动性，这决定了外汇储备主要投资于国际市场上信用等级较高的债券”；“中国的外汇不是拿着一些外国的现钞放在那里，而是买了外国的一些高收益、低风险、非常安全的债券”。然而约占60%比例、逾万亿美元的外汇储备以[美国国债和其他债券形式存在](../Page/美国国债.md "wikilink")\[3\]，使得外汇储备的流动性不足，受到中美关系、美国国债市场规模的威胁。

#### 市场风险

据报道\[4\]，[雷曼兄弟倒闭前](../Page/雷曼兄弟.md "wikilink")，曾是中国国家外汇管理局的交易方之一；
2008年雷曼兄弟在[金融危机中宣告破产](../Page/2007年－2011年環球金融危機.md "wikilink")，中国外汇储备曾承受巨大损失。

#### 机会成本

### 非常规使用

2004年1月，[中华人民共和国国务院动用](../Page/中华人民共和国国务院.md "wikilink")450亿美元外汇储备以充实[中国银行和](../Page/中国银行.md "wikilink")[中国建设银行的](../Page/中国建设银行.md "wikilink")[资本金](../Page/资本金.md "wikilink")，引起巨大关注。由于这次注资行为明显不属于[外汇储备的常规运用范畴](../Page/外汇储备.md "wikilink")，合理使用与挪用的争议始终不断，债务、债权关系及清偿方式模糊不清。2003年12月16日成立的[中央汇金投资有限责任公司承担执行人的角色](../Page/中央汇金投资有限责任公司.md "wikilink")。

### 储备规模

有观点认为，实行[浮动汇率制的国家外汇储备以](../Page/浮动汇率制.md "wikilink")[GDP的](../Page/GDP.md "wikilink")10%左右为好，中国目前的外汇储备水平明显偏高。亚太区国家的外汇储备额占GDP的比例平均上都要比西方国家高出很多，这个现象并非中国所独有，而且高外汇储备对于维护金融市场的稳定也是有帮助的。有些观点认为，考虑到中国的银行坏账情况比较严重，适当的增加外汇储备不但是必要的，而且现在的储备水平还太低。

[人民币汇率曾经采用盯住美元的做法](../Page/人民币汇率.md "wikilink")，在人民币／美元[购买力平价严重失衡](../Page/购买力平价.md "wikilink")、全球预期人民币将会相对美元升值的情况下，大量美元[热钱涌入中国换取人民币](../Page/热钱.md "wikilink")，以求收买廉价资源并获得[汇率波动收益](../Page/汇率.md "wikilink")。中国央行为了维持[固定汇率](../Page/固定汇率.md "wikilink")，不得不大量买入美元，加剧了中国外汇储备问题，导致了[通货膨胀的风险](../Page/通货膨胀.md "wikilink")。统计表明，2004年约有1000亿美元热钱通过各种渠道进入中国。人民币的汇率2005年7月21日改为“以市场供求为基础、参考一篮子货币进行调节、有管理的[浮动汇率制度](../Page/浮动汇率制.md "wikilink")”。

### [中央汇金投资有限责任公司](../Page/中央汇金投资有限责任公司.md "wikilink")

据《[中国经营报](../Page/中国经营报.md "wikilink")》2004年报道，[汇金公司可能参与管理](../Page/汇金公司.md "wikilink")5000亿美元的庞大外汇储备。这件事情还没有更明确的结论。

## 历史数据

来源：[中华人民共和国国家外汇管理局中国歷年外汇储备](https://web.archive.org/web/20150509121014/http://www.safe.gov.cn/wps/portal/sy/tjsj_lnwhcb)

<center>

<table>
<caption><strong>中国歷年外汇储备（单位：亿美元）</strong></caption>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1950年</p></td>
<td><p>1.57</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1951年</p></td>
<td><p>0.45</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1952年</p></td>
<td><p>1.08</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1953年</p></td>
<td><p>0.90</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1954年</p></td>
<td><p>0.88</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1955年</p></td>
<td><p>1.80</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1956年</p></td>
<td><p>1.17</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1957年</p></td>
<td><p>1.23</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1958年</p></td>
<td><p>0.70</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1959年</p></td>
<td><p>1.05</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1960年</p></td>
<td><p>0.46</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1961年</p></td>
<td><p>0.89</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1962年</p></td>
<td><p>0.81</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1963年</p></td>
<td><p>1.19</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1964年</p></td>
<td><p>1.66</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1965年</p></td>
<td><p>1.05</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1966年</p></td>
<td><p>2.11</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1967年</p></td>
<td><p>2.15</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1968年</p></td>
<td><p>2.46</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1969年</p></td>
<td><p>4.83</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1970年</p></td>
<td><p>0.88</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1971年</p></td>
<td><p>0.37</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1972年</p></td>
<td><p>2.36</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1973年</p></td>
<td><p>-0.81</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1974年</p></td>
<td><p>0.00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1975年</p></td>
<td><p>1.83</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1976年</p></td>
<td><p>5.81</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1977年</p></td>
<td><p>9.52</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1978年</p></td>
<td><p>1.67</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1979年</p></td>
<td><p>8.40</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1980年</p></td>
<td><p>-12.96</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1981年</p></td>
<td><p>27.08</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1982年</p></td>
<td><p>69.86</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1983年</p></td>
<td><p>89.01</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1984年</p></td>
<td><p>82.20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1985年</p></td>
<td><p>26.44</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1986年</p></td>
<td><p>20.72</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1987年</p></td>
<td><p>29.23</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1988年</p></td>
<td><p>33.72</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1989年</p></td>
<td><p>55.50</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1990年</p></td>
<td><p>110.93</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1991年</p></td>
<td><p>217.12</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1992年</p></td>
<td><p>194.43</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>211.99</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1994年</p></td>
<td><p>516.20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1995年</p></td>
<td><p>735.97</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>1,050.49</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1997年</p></td>
<td><p>1,398.90</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>1,449.59</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>1,546.75</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2000年</p></td>
<td><p>1,655.74</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>2,121.65</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>2,864.07</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>4,032.51</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>6,099.32</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>8,188.72</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>10,663.44</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>15,282.49</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>19,460.30</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>23,991.52</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>28,473.38</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>31,811.48</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td><p>33,115.89</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年</p></td>
<td><p>38,213.15</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>38,430.18</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>33,303.62</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>30,105.17</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年</p></td>
<td><p>31,399.49</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>30,727.12</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019年</p></td>
<td><p>30,987.60</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<caption><strong>近年月度外汇储备（单位：亿美元）</strong></caption>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>　　</p></td>
<td><p>1993年</p></td>
<td><p>1994年</p></td>
<td><p>1995年</p></td>
<td><p>1996年</p></td>
<td><p>1997年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12月</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>201.38</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>202.80</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>198.11</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>196.42</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>194.51</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>188.77</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>189.95</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>191.59</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>196.20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>197.06</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>208.60</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>211.99</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>251.61</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>278.49</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>286.18</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>301.42</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>305.50</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>318.63</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>351.26</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>363.04</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>398.36</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>437.16</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>490.23</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>516.20</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>547.89</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>573.86</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>579.63</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>599.22</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>606.29</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>626.59</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>655.94</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>675.19</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>698.00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>729.98</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>744.96</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>735.97</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>761.07</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>797.67</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>808.29</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>818.24</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>850.02</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>866.16</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>896.93</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>931.93</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>953.63</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>988.50</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1023.06</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1050.49</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1086.79</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1103.15</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1120.55</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1144.08</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1175.75</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1209.41</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1259.46</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1303.40</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1340.74</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1378.97</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1388.73</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1398.90</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>　　</p></td>
<td><p>1998年</p></td>
<td><p>1999年</p></td>
<td><p>2000年</p></td>
<td><p>2001年</p></td>
<td><p>2002年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12月</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1404.86</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1403.33</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1406.17</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1405.67</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1409.05</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1405.10</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1405.99</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1407.38</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1411.07</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1437.00</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1445.88</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1449.59</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1450.90</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1465.15</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1466.25</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1466.65</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1467.45</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1470.51</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1487.37</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1507.30</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1515.11</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1528.47</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1537.70</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1546.75</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1561.00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1565.59</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1568.20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1568.46</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1580.19</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1585.68</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1585.96</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1592.17</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1600.92</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1613.44</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1639.11</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1655.74</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1686.23</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1747.73</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1758.47</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1771.78</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1790.00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1808.38</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1844.92</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1900.53</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1957.64</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2030.29</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2083.15</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2121.65</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2174.00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2235.31</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2276.05</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2338.24</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2384.73</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2427.60</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2465.34</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2530.90</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2586.30</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2655.39</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2746.25</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2864.07</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>　　</p></td>
<td><p>2003年</p></td>
<td><p>2004年</p></td>
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>2007年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12月</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>3044.57</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3082.52</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3160.09</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3262.91</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3400.61</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3464.76</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3564.86</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3647.34</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3838.63</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4009.92</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4203.61</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4032.51</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>4157.20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4266.39</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4398.22</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4490.17</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4585.60</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4706.39</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4829.82</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4961.69</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5145.38</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5424.43</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5738.82</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6099.32</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>6236.46</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6426.10</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6591.44</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6707.74</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6910.12</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7109.73</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7327.33</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7532.09</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7690.04</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7849.02</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7942.23</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8188.72</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>8451.80</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8536.72</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8750.70</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8950.40</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9250.20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9411.15</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9545.50</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9720.39</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9879.28</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10096.26</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10387.51</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10663.44</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>11046.92</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11573.72</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12020.31</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12465.66</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12926.71</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>13326.25</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13852.00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14086.41</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14336.11</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14548.98</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>14969.06</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>15282.49</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>　　</p></td>
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>2012年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12月</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>15898.10</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16471.34</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>16821.77</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>17566.55</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17969.61</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18088.28</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18451.64</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18841.53</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19055.85</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18796.88</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>18847.17</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19460.30</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>19134.56</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>19120.66</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19537.41</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20088.8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>20894.91</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>21316.06</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21746.18</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22108.27</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>22725.95</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>23282.72</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23887.88</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>23991.52</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>24152.21</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24245.91</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>24470.84</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24905.12</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>24395.06</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24542.75</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25388.94</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>25478.38</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>26483.03</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>27608.99</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27678.09</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28473.38</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>29316.74</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>29913.86</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>30446.74</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>31458.43</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31659.97</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>31974.91</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>32452.83</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32624.99</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>32016.83</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32737.96</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>32209.07</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>31811.48</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>32536.31</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>33096.57</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>33049.71</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32989.13</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>32061.09</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32400.05</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>32399.52</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32729.01</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>32850.95</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32874.26</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>32976.71</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>33115.89[5]</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>　　</p></td>
<td><p>2013年</p></td>
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>2017年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12月</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>34100.61</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>33954.18</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>34426.49</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>35344.82</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>35148.01</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>34966.86</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>35478.10</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>35530.43</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>36626.62</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>37365.87</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>37894.51</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>38213.15</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>38666.41</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>39173.39</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>39480.97</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>39787.95</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>39838.90</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>39932.13</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>39662.67</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>39688.25</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>38877.00</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>38529.18</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>38473.54</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>38430.18</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>38134.14</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>38015.03</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>37300.38</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>37481.42</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>37111.43</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>36938.38</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>36513.10</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>35573.81</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>35141.20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>35255.07</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>34382.84</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>33303.62</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>32308.93</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32023.21</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>32125.79</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32196.68</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31917.36</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32051.62</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>32010.57</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>31851.67</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31663.82</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>31206.55</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>30515.98</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30105.17</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>29,982.04</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30,051.24</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>30,090.88</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30,295.33</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>30,535.67</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30,567.89</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>30,807.20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30,915.27</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31,085.10</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>31,092.13</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31,192.77</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>31,399.49</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>　　</p></td>
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>2019年</p></td>
<td><p>2020年</p></td>
<td><p>2021年</p></td>
<td><p>2022年</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10月</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11月</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12月</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>31614.57</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>31344.82</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31428.20</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>31248.52</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31106.23</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>31121.29</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31179.46</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>31097.16</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>30870.25</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30530.98</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>30616.97</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30727.12[6]</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>30879.24</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30901.80</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>30987.60</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>.......</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>.......</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>.......</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>.......</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>.......</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>.......</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>.......</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>.......</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>.......</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

</center>

## 参考文献

## 外部链接

  - [中国的外汇储备买了什么](https://web.archive.org/web/20041215224555/http://www.qglt.com/bbs/ReadFile?whichfile=306417&typeid=17)
    -
    [开放中国资本帐户，加强美元资产流动性](http://www.bis.org/publ/bppdf/bispap15g.pdf)（国际清算银行报告，英文）
  - [南方周末：对450亿美元外汇注资决策的评估](http://finance.sina.com.cn/g/20040319/0747677986.shtml)

## 参见

  - [储备货币](../Page/储备货币.md "wikilink")
  - [布雷顿森林体系](../Page/布雷顿森林体系.md "wikilink")
  - [固定汇率制](../Page/固定汇率制.md "wikilink")
  - [联系汇率制](../Page/联系汇率制.md "wikilink")
  - [浮动汇率制](../Page/浮动汇率制.md "wikilink")
  - [外匯](../Page/外匯.md "wikilink")
  - [外汇储备](../Page/外汇储备.md "wikilink")
  - [香港外匯基金](../Page/香港外匯基金.md "wikilink")

{{-}}

[Category:中华人民共和国金融](../Category/中华人民共和国金融.md "wikilink")
[Category:外汇](../Category/外汇.md "wikilink")
[Category:国家外汇管理局](../Category/国家外汇管理局.md "wikilink")
[Category:国际金融](../Category/国际金融.md "wikilink")

1.  [吴敬琏：不担心房价降不下去
    更担心楼市崩盘](http://finance.ifeng.com/a/20140528/12425416_0.shtml)
2.  [外管局：巨额外储的收益已不足以抵消问题和代价](http://money.163.com/14/0612/10/9UHK1Q5200252G50.html)
3.
4.  [China Flexes Muscles With US As Biggest Creditor:
    WikiLeaks](http://www.cnbc.com/id/41643598/China_Flexes_Muscles_With_US_As_Biggest_Creditor_WikiLeaks)

5.
6.